# Jenkins

Jenkins — это сервер непрерывной интеграции. Он запускает задачи  
 - выгрузки истории исходных текстов конфигурации из хранилища конфигурации;
 - запуска проверки конфигурации.

Так же он предоставляет веб-интерфейс для управления задачами интеграции и для просмотра отчётов по выполненным проверкам.

Основной процесс Jenkins'а выполняется на Linux-сервере. Для выполнения заданий используются агенты Jenkins'а, постоянно исполняемые на других (их может быть несколько) серверах и ожидающие команд от основного сервера.

Интерфейс Jenkins'а:  
![Интерфейс Jenkins'а](.img/jenkins.png "Интерфейс Jenkins'а")

Сборочная линия с историей результатов:  
![Сборочная линия](.img/jenkins-pipeline.png "Сборочная линия")

Посмотреть отчет по результатам тестирования можно здесь:  
!["Ссылка на отчет Allure"](.img/jenkins-allure-link.png "Ссылка на отчет Allure")

Отчет Allure о результатах тестирования:  
!["Отчет Allure"](.img/jenkins-allure.png "Отчет Allure")
